被藍絲打完右邊面，要畀埋左邊面佢打？ By 曾焯文Chapman Chen, HKBNews

近日多區「連儂牆」義工被親共人士圍毆，例如七月十二號凌晨約一點，九龍灣「連儂牆」，一名中年肥佬，連環出拳重擊姓麥義工頭面，警員接報到場帶走肥佬。美港牧師卜嘉夫（Pastor Bob Kraft）接受本人訪問，表示那位義工硬食拳頭， 毫不還手，立下非常危險的榜樣， 分分鐘死人，問題係香港人被英國殖民地普通法洗腦繳械，誤以為所有暴力都錯，而老共接收英國惡法鉗制港人。「你唔自衛，就會被人打殘，甚至打死；你還拖，最多被控毆鬥，你自己揀啦。」 本人認為另一問題係香港不少基督徒曲解馬太福音5:39耶穌話語：「如果有人打你右邊面，畀埋左邊面佢打。」原來該處耶穌講的並非毆打身體，而係侮辱誹謗。

聖經鼓勵我們勇武自保
事關由於大部分人都用右手， 所以打右邊面即是對方用右手手背掌摑你塊面，而根據當時猶太傳統，此乃極大的侮辱。耶穌山上寶訓（以上金句出處）就係要顛覆舊約出埃及記所謂以眼還眼，以牙還牙； 換言之耶穌勸大家勿私怨大過天， 對敵人勿心存報復仇恨 (參Ben Giselbach 2014)。Bob Kraft 亦指出聖經好多章節都容許，甚至鼓勵，我們勇武保護自己以及家人家園安全，免受壞人侵害，而好多虔誠基督徒均上戰場殺敵。

耶穌自己都不會畀埋左邊面人打
查耶穌本身見大祭司時，被大祭司僕人掌摑，並無畀埋另一邊面其打， 反而大聲抗議 (約翰福音 18:22-23)。 同時，耶穌叫門徒出街要佩劍自衛 (馬太福音10:16; 路加福音22:36-38 )。 同樣，對於敵人，保羅亦都積極保護自己，警告他們如果非法傷害他，會有嚴重後果( 使徒行傳 23:1-3; 25:14-27 )。

LHS pic credit: 網上截圖

FB link:

Web link:

#turntheothercheek #bobkraft #sermononthemount #lennonwall #freedomwall #hongkongchristianity #chapmanchen #maga2020 #secondamendment #連儂牆 #馬太福音 #ccp #communistchina #donaldtrump